Adrika 
Solid principles S Single Responsibility  setiap method dan class reusibility dalam penggunaan selanjut nya

dedi
penggunaan static dilarang karena sulit dilakukanya unit tes,abstraction,subitutitution tidak berlaku

ilham
penulisan penggunaan local& global variable
global = menggunakan .this untuk pemanggilan nya sedangkan untuk pemanggilan parent nya  menggunakan super conrtructor
local = digunakan hanya untuk method itu  sendiri

agam
princip solid O =open close extension close modification
Menggunakan method yg ada sebelum nya seperti  single responsibilty di open extebnsion close moduification,penggunaan nya yaitu dengan cara 
memanggil method sebelum nya

billy
dependency injection = suatu cara agar ketergantungan class/method tidak tumpang tindih sehingga antar class tidak ada ketergantungan salah satu dengan meng injec constructor
dalam suatu class 

wahyu
metode encapsulation inherintance di gunakan dalam solid
open close menggunakan inherintance

rifki
solid = contoh yang di berikan pak angrrga di jelaskan tentang class masing masing,contoh nya class circle mengghitung luas & keliling lingkaran
menghitung volume,jika bentuk nya  sudah memasuki abstrack,berarti berubah lagi syarat nya,lebih ke penerapan dalam class itu sendiri

ragil 
abstraction = class yg mempunyain method jika membuat class dalam banyak class,contoh class bangun datar,jika bangun datar mempunyai luas
harus mempunyai class abstract harus memiliki luas ,semua class yg extends ke class tersebut harus memiliki method getsurface

fatiri
principle open close =method yang sudah di gunakan di parent,parent memiliki width lengh,di child di tambahkan height selanjutnya memanggil method di parrent dari class itu sendiri
penggunaan nya lebih reuseble

bayu
dependency injection = langkah untuk sebelum spring dependency injection berkaitan dengan spring,

aldi
static = static tidak boleh digunakan tetapi boleh di gunakan oleh local variable,
method bisa di panggil menggunakan object class tersebut untuk di panggil method nya dalam penggunaannya di class lain

elda
tambahan static = lebih efiesien memori

susi
static = di gunakan dalam class static 

safira
class main = hanya menerima class inputan

rifai 
principle subtitution = contoh bangun datar,untuk menerapakan solid,digunakan abstrac kelas dari turunan dari class parent itu sendiri

juan
class bangun datar/shape harus implement dari shape itu sendiri jika shape memiliki get surface class turunan nya wajib mempunyai method  get surface

winda
dependency injection interface injection  construction injection setter injection

mike 
dependency injection di java itu ioc,lebih banyak di gunakan di framework di spring,penggunakan DI lebih banyak terelebih di spring 
lebih ke setter nya constructor setter,interface di spring lebih ke setter injection 
